［香城online] 工程兵/和理非入 為保護前線！升級工具！！！

除左麻包袋行動 日後總會有遊行或集會
睇完麻煩推推post 俾更多人見到

Btw嬲到仆街 訓唔撚到打左呢個第一篇先

發夢至今兩個月
每次發夢上前大家都只係用索帶
粗索帶既供應亦唔多 而用幼既一用力扯就容易斷

即使你配曬工具13/14號令梗或者電批拆欄杆去到光速，
即使你砌一個三角陣可以快到入世界紀錄

但速龍只需用5秒 就可以上而下割開曬全部索帶
你根本幫唔到前線buy time
更莫講話想守或者還拖

解決方法就係唔少爸打已經提過既鐵線
可惜冇人用！
你個三角陣整完索帶
一定要落鐵線保護索帶「外骨骼」
我肯定班賤種契弟要用多幾十倍時間去拆
其實鐵線極方便亦極容易用！！

以下先講講原因，
之後係製作方法同使用指南（極重要！）

第一 好撚平
你粗身索帶80蚊包得30條-40條
你估下呢紮鐵線幾錢？

冇錯係30蚊
呢度我整到116條40cm長既鐵線
（我prefer自己整，一陣再解釋）
呢度好過你買n包索帶又貴又脆皮
鐵線長度要35-40cm！太短或太長都無意思
40cm係我多次發夢實測過既最佳長度

第二 鐵線好輕
以下係50條40cm長鐵線既重量

只係200g左近

第三 用途多變
索帶膠紙唔會夠鐵線硬淨
你好多時就地取材 整武器整路障落條鐵線實淨勁多 仲可以整陷阱

「製作方法」
首先 部分五金係有現成30/40cm長既鐵線買
你去番自己去開既五金問問啦
亦可以用金屬索帶，呢款較少同貴
另外，你唔一定需要落勾仔慢慢扭
除非你係set緊一條重要既防線
否則鐵線最主要作用係作為外骨骼保護索帶

假設你去開只有一大紮買，如圖一
咁你就買個剪鉗仔 唔好傻仔用較剪 崩撚曬都剪唔夠廿條
總長約40cm
自己cut 要斜剪！呢個好重要 街買現成係冇呢個效果
斜剪 斜剪 斜剪呀

然後十條一紮
呢個動作都緊要！

整齊企理，方便使用之餘
作為工程兵你一定要知你手頭上便剩低幾多料 由其而家不斷轉場
十條一紮就方便計數
由於我斜剪 兩端係相當尖
唔好吉親自己同整穿背囊
我地用縐文膠紙封封兩端

我整左116條先至500g左近

「使用指南」
携帶數目：最少150條
工程兵要小心一樣野就係缺物資
唔好一見路障就狗衝150條落曬同一個block
兩條行車線既路障最起碼要落60條
以下係我個人心得

首先我講講三角陣結構
鐵欄高中低有3個洞（原本螺絲位）
我地永遠只落高同中既洞
先落索帶 後落鐵線
洞與洞直接現成打孖總長20cm隊入去打孖扭
一打孖你速龍果把cutter就有排佢鋸
踢又踢唔散
陣與陣就比較闊 40cm就剛剛好扭到
想穩既落多條

講番洞與洞，實測20cm到扭係3至4圈
如果你係向差佬果面（對外）
中間果part 將尖既兩端尾巴垂直向上
佢一用cutter 想拖落底
因為剪時已削尖 可以隊穿佢手套插到爆江
孖條扭既話效果更佳

有時情況唔容許 例如已經第二次舉橙/黑旗
你只能係我方陣入面扭（內部）
就記得收番尾包向內 唔好整親兄弟

重有就係 每一度防線 必須留一個位
陣與陣之間唔落鐵線 或者只落假狗（落完鐵線，不用扭緊，只用索帶連住）
否則你要讓十字車或者消防車 你係會拆撚到嘔血
個空位得手足知 班狗一眼望埋黎根本唔知邊個係虛位 就算望到 已經賺左時間 即使入面有鬼 都唔易描述邊個位係郁得

由於前線落鐵線既人係零
以811為例 夢境睇到唔同防線 只有我落過鐵線
銅鑼灣>灣仔>尖沙咀>葵芳
未轉到去尖沙咀我已經用曬
即使150條都完全唔夠用！

另外黎緊只會愈黎愈唔夠鐵欄用 起唔到三角陣
尖沙咀 銅鑼灣等等啲鐵欄主街已經用曬冇再裝番

你要靠自己去搵物資
竹棚 水馬等等 你有鐵線扭一扭先叫成形
你單純放係地 班速龍一腳就踢撚開啦
你鐵線幾條一扭個尖位向外叉開 2～3cm
再纏係陰濕位
就已經做到陷阱 佢搬又驚吉親 踢佢又紮住左唔會散
咁你先叫阻礙到佢前進 buy time俾前線行動

最非你會留守 唔係就唔洗all in落某條防線
你預30條鐵線強化一個行車線既road block 封一條來回馬路連行人路要90條
當Be water 封路快閃 落一條半條係每個接合點 再配下索帶就可以算 用尖位做一做陷阱

另外係物資不足下 一定係睇對家旗手係邊你就強愈邊度
佢好大機會係煙完再放速龍
咁啲陷阱同欄強愈後就起到緩衝

當全民都有準備鐵線 佢就要出電鋸 有撚排搞
鋸果陣有機就扑撚爆佢個頭 插爆佢對眼（我認真）

所以請大家拎索帶之餘 幫手拎鐵線呀
150條先45蚊
唔對路隨時掉左佢唔肉赤呀 但你就可以幫到前線手

可能你覺得作用少
但每個可以減少前線受傷既機會我都會努力做
我唔想再睇到前線俾人打 俾人開槍射
建立一條好防線 ，緩衝速龍，陷阱攻擊，係我地工程兵同和理非都做得到

每個人做多少少啦？好無？

光復香港 時代革命

由於好尖
隊到張枱布花曬穿曬
製作時小心啲

希望多啲人睇到

812機場見

幫推
利申 工程

麻煩大家推上熱門

未講唔洗紮鐵扭仔個原因

第一 在少唔係人人有
第二 只係外骨骼 保護索帶
第三 尾端削尖可使陷阱

在場唔係人人有

推到黑警仆街為止
1點機場見

推

聽日下午一點機場見

條條防線
冇見過有人落鐵線

幫你推 大家加油

幫幫手
每樣野升一級
大家就升好多級

每做多啲
前線受傷同壓力機會就少啲

#721
#811

我終身不會原諒香港警察！

有問題可以問我
識答盡量答

#721
#811

812 1300機場見

或者有改進地方話我知

#721
#811

812 1300機場見

高質post

根本近唔撚到
一合埋眼就係前線絲打 滿口血既巴打

我地每人為佢做多一步啦

我建議鐵線可以做到繩咁樣“橋”埋 增加鐵線硬度

根本訓唔撚到
執緊full gear 預備聽日入機場
聽日前線做乜我都唔撚割

錫袋就錫袋
核彈就核彈
麻包袋就麻包袋

721 811

幫你推一推

Reddit 文宣
地鐵放催淚彈

推

我真心提一提
下下幾條扭
Set一條防線就用曬存貨

前線be water 我地都要be water隨時轉場
你理念要建基於全民鐵線
最少要所有工程部同事都有帶
冇和理非補給鐵線補給我計過數頂唔到一區

多謝你呀
覺得有用幫幫推post
跪求幫手

一定要多啲人睇到
前線唔守都可以幫佢地爭取時間走

就算麻包袋行動都用得著架

鐵線加手電鑽妙用

唔想再輸，唔該改變下自己出黎既心態
肯醒未，不受傷不被捕不留血講到尾只係一句大話

仲有另一種用法

你意思幾將鐵線尾用電批扭死？

有電批梗係正
但好重 有龜逗又唔知掉唔掉...
所以我冇拎呀
用最簡單既方法算...

電批留番高級工程兵拆欄用...

毋忘721
毋忘811

黑警必須血債血償！！！

correct!

重新整理
記者可唔可以有共識！！
呢啲係我哋最關心嘅問題

每日無論邊個問先，頭幾條都要係呢幾條！！
每一次問都數， 呢條問題係第幾次第幾日問，未有答案！ 幾時先會有答案？

請準備好每條問題嘅影片及圖片

1. 721點解唔執法？點解只告非法集會？點解全部未落charge？
播圖播片
指揮官喺村公所同白衣人對話，當時佢哋手持武器， 點解唔執法？
播片

2 有證據顯示警方用過期Tear Gas?用咗幾多?點解用?
請準備圖及片
follow up questions
過期催淚彈 成分變質變山埃， 警方會否道歉及賠償？

3. 警察係咪扮示威者，然後執法？ 點解用咁嘅策略 ？有冇掉磚？有冇煽動？有冇放火？會否Charge佢哋參與暴動?
準備圖及片

4. 點解會係地鐵站 內放催淚彈同胡椒彈？目的係驅趕定拘捕？
準備片
Follow up questions
如果係驅趕，佢哋已經喺地鐵站走緊！ 點解仲要放？ 如果係拘捕，你應該衝入去拉人而唔係放催淚彈胡椒彈！可唔可以解釋下
預設答案：情況混亂，個別事件
follow up questions
警察冇專業訓練處理混亂情況？
個別例子係合理解釋？殺人放火強姦都係個別例子！ 示威者都係混亂情況下先做出唔尋常，唔理智行為，警方接唔接受呢個解釋唔落charge？

5. 有片影到警察放武器入示威者背囊，點解？係唔係插贓嫁禍？
預設答案 ： 冇資料
預備嗰條片， 講埋時間地點
叫佢解釋！

6. 太古零距離開槍， 做法是否恰當？咩原因同情況下要咁做？
準備片

7. 北角警察無視白衣人攻擊黑衣人及記者， 荃灣白衣人 一離場，場警察就進場，又係一個巧合？
準備片

一齊畀意見！！
葵芳地鐵站內放催淚彈

追打並推落扶手電梯

太古站開槍 1米內射示威者

竹支嫁禍

唔回應是否扮示威者

記者會共識

為前線出一分力
簡單一步 帶鐵線
唔貴又輕又方便！！！

全民鐵線外骨骼呀

咩無，我成筒火線都帶過出黎派

你個d線唔好用，都係叫人買番火線啦

同埋幼鐵線都可以話用手扭，粗線一定要配鈎仔

利申 紮鐵佬

唔好再俾速龍幾秒突破喇
只要爭取更加多時間
中排後排更多時間走
前排就可以更大機會走得切

當然進攻亦一樣 你條線守到 佢增唔到緩就打到啲落單契弟終身殘廢

辛苦爸打
高級工程兵出現了

全民鐵線

冇呀 近期發夢
大埔又好 今日3區都好（葵芳閘都出唔到）
發夢區區上到最前睇但冇一條防線有落鐵線呀
我講大話俾黑警踢爆袋
求求幫推多啲人見到 更新概念

推呀

有高階工程兵叫買紮鐵火線配鈎仔佈防扭

覺得難就初階跟post 試試水溫入門級啦
你5秒cut開 鐵欄就冇得再用
下次愈黎愈難頂住架喇

唔該大家正評呢個回覆等多啲人見到

深夜都推唔到上熱門

幫手推上熱門浮下 等多啲人見到啦

浮上去啦唔該
單靠索帶唔掂呀

挑啲十連
721
811

812機場見

Push

18至20吋啱啱好，唔洗不銹鋼線，又貴又唔好紮

評已正
推

推啊
用鐵線保護索帶呀喂

有冇簡介
重唔重
一包幾錢 有幾多條
鈎仔用法心得之類

推到有資深工程師解答

721 811 push

我唔撚知
總之核爆都唔割

一個人自推都好
都要俾多啲人見到

Push

保護前線

我唔會放棄

沉得好快
因為太多衝擊性消息
唔好意思我要繼續推
多一個睇到都好

啲人就起身
希望有人留意到

幫你推

721

811

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

重，一包都5kg,上次揹住遊行等到上裝先派揹到我條腰勁攰

以我地盤見親都一擔擔黎（一個卡板）,一擔有n箱 一箱6筒到

但係出面po有巴打話可以散買，散到一筒火線再打散都得，呢樣真係有待商確

用法最緊要條線無虛位，最緊要係紮完要包層膠紙包住成道鐵線，一黎唔會吉到手足d打腳，二黎包左層膠佢地唔可以即刻用剪鉗剪到

讚成

全民抗爭 背水一戰
對港鐵不合作運動全民跳閘
1.勇武轉入地下打狗

2.和理非要癱瘓機場
記住係針對貨運嚟搞!!!

為受傷被捕兄弟討回公道

前線太多手足比捉 一定要升級癱瘓機場 全民打狗 選擇一個

改用呢隻索帶,普通剪鉗都剪唔到幾多條就廢! 重有介手工能,佢想拆好難,強度高,唔駛扎太多條

我無野講

唔係間間五金有
我果隻勝在入門fit fit
仲可以整尖位

我果款輕便易携
使用簡單
你呢款佈重防用 使用要技巧

大家各有優點
自己因應識款最適合自己就用邊隻

be water

7.21
8.11
工程兵要知

上次帶完前線無人要

你拎重型定我呢隻
重型果款唔係個個有鈎仔扭

有時自己開口話幫幫手
好多巴絲會幫手

有啲會問我拎啲走

Push番黎幫幫手推

扎鐵佬有野講！！！

我係五金舖度買呢隻(火線),唔知係叫粗定幼

輕身
唔係一割就斷就符合條件
幫幫手推post

我應該係你呢款
但我鐘意自己剪
有咁尖得咁尖
吉9佢

光復香港 時代革命

有咁多post講 但未普及
幫手話俾知啦！！！

幫手推俾其他人睇

麻煩幫幫手推一推俾其他人睇

push

提提大家
下午1點機場見

#721
#811

下午1點 機場見！

多謝幫手推
但求上一上熱門 等呢樣野可以普及

推唔郁....

番公司印A3
印完走人

推
死黑警冇一個係無辜！

已Print 好英文日文既文宣

一陣一點見

mark
光復香港 時代革命

今日下午機場有集會呀喂
大家記得去呀

If we burn, you burn with us

推呀

有用，推

推推

機場等

要加埋依把野

幫手推下post

今個禮拜六日用得著
自推十連先

1/10
覺得有用就大家幫手推

2/10
出面啲垃圾交友post都上熱門 屌拿星

3/10 上番去 俾啲人見到

4/10
唔好鬆懈呀屌你地

5/10 今晚元朗見

6/10
香港人冇得再輸

7/10
想幫下勇武就推推post

8/10
幫到幾多就幾多

9/10

冇人記得811？

堅

鐵線好洗好用又平

觀塘你要同樹葉燈柱搏鬥
防線硬淨啲可掙取更多時間

推上去

出面感情post都上到即時熱門

觀塘啲欄好多仲未用

我要推翻上去！

俾多啲人睇到

你班仆街唔好咁善忘呀

鞭上去

沉得勁快

唔好正評走左去
推一下post

一個人都要推推

多謝你

今晚元朗呀

pish

麻煩曬

怒push

多謝你研究roadblock就真 辛苦曬

pishhhhhhhh

一齊加油
真正辛苦係班前線！！

觀塘至九龍灣實用到著

我鞭呀

我都係啱啱grad中學 個ac借翻嚟 準備轉職做前線 少驚

你咁細個！！！
你有冇gear架？？
我大你好多
冇膽做前線 就黎結婚了

我前線最細見過係升中六！！！
痴線架
我湊放學果陣同佢傾過計
喊到豬頭

怒鞭推會升高啲

差唔多買齊㗎啦 不過銀包大出血 自己有少少錢咪攞嚟買gear

食飯時間完了
要做野
一陣收工再推
元朗見呀今晚！！！！

我同你差唔多年紀果陣
只識睇漫畫打online game
家陣啲90後咁生性

你屋企人知唔知？？

有用Post 推

我00後 知 老豆淺黃老母深藍

對唔住
我廢老個腦廢得濟

有咩事唔好同呀爸頂頸...
有自立能力前 忍一忍呀

知道

824 帶索帶之餘仲要拎鐵線呀
五金大把呀~~~~~~~~~~~~

821

今晚元朗見!!

你唔起硬身D,
速龍話咁快就會突破架喇!!

要推

要整爛果塊樹葉係要時間
防線可以幫大家爭取時間!!

見到一排樹葉就眼火爆!!
我唔想再見到!!
拒絕評分制度!!!

之前係和理非回合
機場, 818 民陣我先無推POST

黎緊824觀塘. 825荃葵青, 一定用得著架!!!

斬曬D樹葉佢

勇武加油
唔好再受傷 再被捕
永不割蓆呀

821 元朗見
823 人鏈
824 觀塘
825 荃葵青

核爆都唔割~~~~

就黎有民間記者會
大家可以聽人話喇~~~~

推，咁係買 火線定鐵線？

D 鐵馬其實唔應該企係身，而係訓係地，綁都唔洗綁
只係將鐵馬一字橫排，疊一兩層，對方已經好難過
好似車軚陣咁

火線硬身, 好重, 難用
鐵線輕便易用
睇你自己喜好
戰區一多一廣, 一定係鐵線最好
火線拎唔到咁多

可以畫圖示意嗎?

但係好矮, 又窄, 速龍一跳就跳得過?
討論下, 邊個陣慳鐵馬同穩陣?

幫幫

多謝幫手

824 清樹葉!!
(希望今晚用唔著)

佢講既係現實啲嘅新玩法
因為政府唔會裝返啲鐵馬
組三角鐵馬好浪費
佢又易拆
不過休息左之後應該反思係咪應該繼續咁樣塞路
有無其他野玩

鐵馬平均一米高，格既高度都大約半米
即係訓係地既鐵馬格大約半米闊
疊兩層，馬腳向對方，相信冇裝備做慣運動都唔敢跳
鐵馬格就會好似車軚陣咁

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守！智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
[/size=5]It’s now or never[/size=5

]

幫推！
先利其器

PUSH

咁應該每條行車線節省兩個鐵馬
SO FAR 冇睇過實際效果
但你即使平放, 你都要落鐵線, 唔係既話速龍又係一搬走就搬走, 即時中門大開

用呢個新款陣或者其他障礙物配合鐵線做荊棘陷阱
一定冇咁易拆

bump

有用幫推

幾好 咁d車又唔敢行

所以建議疊兩層
好似 D 書平放同企放咁
企放，好多本橫放都可以好方便拎到
平放，好多本疊起，拎底就好麻煩，而且就算移走平放唔企放，會繼續卡到其他人，要企放就要時間
疊幾層馬腳卡馬格，要解會好麻煩，想像下萬字夾或鎖匙圈纏埋一齊會點

咪撚再set鐵馬防線係後面 發夢深水埗差啲害撚死唔少人 包括我

有用 推

你意思係咪#106咁?
點解唔可以紮住?
同埋其實有冇實測效果...?

欄杆鐵馬唔好再三角形喇, 拆左直接鋪地下啦

自推推到心灰

pish！

光

復

香

港

時

代

革

命

！

收工!
入元朗呀大家!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

821!
今晚元朗見!!!

PUSH

Yuen Long!!!
never forget 721!!!

帶過幾次去發夢 每次D馬都俾整索帶既手足圍住 開埋聲嗌都入唔到去

如果障礙物不規則平放地面而且範圍大不能跳過
及不規則被扎起
上面有cover 雞蛋不同種類
我可能會驚

因為手同足都可以會受傷

鋼線5金鋪約三十蚊一扎詐
不過要用工程工具

活動位置要加雪油嗎？

咩黎嫁？？
電燈處柱頭位
單車練貴唔貴？？

你知左末？

唔識可能認為太複雜

send tg？

扎鐵佬

咩堅？
唔做點堅

計下人力搬唔搬得走

要睇天做人
大風日子風向係東風定西風

紮鐵用嘅鐵線

軟弱無力
不過都有效用，至少界刀無效

我紮30幾噸重嘅方籠都係靠呢d線,又真係幾無力

我意思係用剪一下就斷
不過警犬要帶多個工具
不規則去剪，難度提高好多

樓主唔推？？

一早叫人係條線到包幾層膠紙啦

你睇我唔到
你睇我唔到
膠帶又好鐵線又好

721 811!

823香港之路！

抵達元朗

元朗要人

811見到有位師兄係度推廣用鐵線，莫非就是閣下？

可能係
我好hard sell鐵線

返屋企時得閒請看留言

逐樣升級

？！
現在冇人叫口號
都係靜坐

鐵又好膠又好
你睇我唔到問你點做好

實用知識冇人推

點解唔用紮鐵火線

好重 難用

無紮鐵工好難搞
唔係個個識整滅仔

Btw係各有各用啦
唔同環境用唔同野
我呢款一定係入面最弱果款
但一定最易用最快最易帶
多變化 拎足全日都冇問題

你講野...有啲玄

如果我係扎帶
你用其他野cover我
咪無人可以發現我
我咪可以無咁快斷

終於剪能晒d扎帶
仆街啦，d示威者已經返晒屋企

我咪話鐵線當外骨骼
用鐵線起爐慢好多
索帶砌欄一定最快
上完索帶再落鐵線

多啲人見到

推
落勾可以更快扎好
勾個原理其實好易學

救命！
請你再想想我的留意
可以分享比其他人睇
你就當係猜迷語吧！

喂你蝦廢老呀？
我睇唔明呀屌

你係咪指紮係啲陰濕位？

開始叫口號
樓下速龍有動作

剪鐵線用呢把鷹咀剪
唔好用剪鉗，剪到你死下死下

前身扎鐵 現職搭棚 地盤佬報到

有冇心得

想要咩心得

番到屋企
屌我住元朗要搞一大輪先番到屋企
勁多龜車

點起一個陣 或者 咩野陣最慳資源
而家鐵馬買少見少
有冇咩建議

搭竹棚 但有得有失
白車入唔到 防線真係淨係防
但只要棚後面既人一定無咁易比狗擔走
拆亦都要技巧 一拆錯成幅塌
啲狗只可以捐狗窿咁捐入黎

推撚爆

有冇教學
利申 只識將啲竹隊出去
但其實冇人會守

教學又真係搵唔到 唔好意思
但隊出去吉到又唔痛 何況識避
唔洗守 只不過係拖延一下啲狗咬人咋

同朋友準備緊初級入門鐵線版，過兩日試下成效。我地全部未上過最前線，如果有錯可唔可以屌細力啲，好驚會唔小心拮到其他手足

歡迎加入 我地慢慢升level

視乎距離
當相距一條街 工程兵任舞 可以於舉黑旗/橙旗 或 出速龍 之後先退番落黎去中排

如果得半條街 未舉旗就安全起見係入面整 彩佢臭四
強化完唔洗逗留
去中排 如果有其他防線就轉去幫手
第一次上前線龜縮啲唔怕
聽前線指揮
佢叫你慢慢後就慢慢後

好少會做錯
輕微犯錯多數係派左鐵線俾人結果大家封死曬成條
冇預一個位俾白車或消防過

另外 唔好落曬鐵線係同一條防線
永遠唔會夠用
鐵線好尖 唔爭吉穿背囊插到自己

最多人犯既錯係冇保護好自己個樣
擔遮又好 工程兵又好
記得戴好口罩 好撚多藍絲鬼竄影相架

而眼罩豬咀頭盔 我自己係舉黑旗前唔會戴
因為我四眼 一出汗眼罩有霧氣

催淚彈好少機會係你面前爆
萬一咁唔好彩 唔好用口呼吸
冷靜 一路退一路上gear 相信前線

Warm reminder: 電話尿袋銀包放好啲
824觀塘見

丟喇媽 出面膠post都上到熱門
啲人準備好個心態同預備好觀塘未

收到

到時要多多指點呀師兄
我隨身有帶防霧，到時開心些牙啦

觀塘見

初級工程兵專用拆欄工具

鬆左一邊就可以全行拆 唔洗係咁一隻一隻扭
到時睇人做一次就識 好易

唉發現啲工具生左鏽
果日係維園太大雨 底褲都濕埋

爸打 一齊加油
有idea開心share